<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Технологии on Иван Климчук</title>
    <link>https://klimchuk.by/categories/technology/</link>
    <description>Recent content in Технологии on Иван Климчук</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-BY</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2020 06:00:19 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://klimchuk.by/categories/technology/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Комментариев на сайте не будет</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/no-comments/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 06:00:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/no-comments/</guid>
      <description>Однажды, работая над улучшениями своего сайта, я озаботился тем фактом, что на сайте нет комментариев. Для технических статей комментарии очень важный элемент, с помощью комментариев можно уточнить или дополнить какую-то информацию из заметки, и как показывает опыт того же Хабра, случается, что комментарии становятся ценнее замой заметки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Реинкарнация сайта</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/blog-reincarnation/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2019 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/blog-reincarnation/</guid>
      <description>Как было раньше Когда-то давно, в самом начале, сайт работал на моей собственной Alroniks CMS, затем был генератор статических сайтов Dockpad (проект умер), после была попытка запустить сайт на MODX, но неуспешная. Какое-то время сайт работал на Laravel, но и его я устал обслуживать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Просто подкаст. Номер 0</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/just-podcast-episode-0/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/just-podcast-episode-0/</guid>
      <description>Шоу-ноты  Вступление.О чем я вообще?
 Ах да! Я закончил универ! :)
 Почему я не хочу менять работу и согласен получать меньше
 А как же без личных проектов? Они есть!
 Велосипед. Страсть
 Пишите предложения
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Naked Day</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/css-naked-day/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/css-naked-day/</guid>
      <description>9 апреля во всем мире проводится день без CSS - CSS Naked Day. Web-мастера отключают на своих сайтах весь css и показывают свой сайт голым, т.е. только верстка в html, без какого-либо оформления.
Скажете, зачем? Особо то может и не зачем, но я вижу в этом большую пользу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu и ASUS EEE PC — настраиваем подсветку экрана</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/ubuntu-and-asus-eee-pc/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/ubuntu-and-asus-eee-pc/</guid>
      <description>Стояла раньше у меня на нетбуке Ubuntu Netbook Edition. И параллельно ей жила там мной не любимая Windows. Жила, потому что нужно было делать задания по учебе в университете, иначе никак. Но вот учебы нет, для диплома все есть и в линуксах, и решил я навести порядок на нетбуке.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MODX. Долгожданный релиз 2.0.5</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/modx-205/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/modx-205/</guid>
      <description>Всего два месяца прошло с момента прошлого релиза, но этот ждали все с нетерпением. Еще бы - одних только исправлений и улучшений оказалось 175 штук. Команда не подвела и выпустила новую версию в срок.
Новое в версии:
 Исправлено и внесено улучшений - 175 штук.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruby, Python &amp; more Meetup</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/ruby-python-more-meetup/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/ruby-python-more-meetup/</guid>
      <description>В ходе дискуссии &amp;ldquo;Ruby vs Python&amp;rdquo; во время конференции Деловой интернет участники сошлись во мнении, что на мероприятиях нужно не просто говорить о технологиях, но и работать с ними.
Например, такие языки как Ruby и Python постоянно развиваются и совершенствуются именно благодаря сообществу энтузиастов - тех, кому интересен результат, совершенствование инструментов и саморазвитие.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Перестал работать Вконтакте</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/stopped-working-vk/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/stopped-working-vk/</guid>
      <description>Перестал работать Вконтакте Вот уже 2 день не работает социальная сеть &amp;ldquo;Вконтакте&amp;rdquo;. Учитывая то, что я живу в Беларуси, как и многие, сразу начали грешить на известный скандальный указ №60. Но со временем ситуация проясняется и паниковать не стоит.
Исходя из новых данных, нету &amp;ldquo;контакта&amp;rdquo; в Беларуси и в некоторых регионах России.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Завершился круглый стол по Rails в Минске</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/round-table-on-rails-in-minsk/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/round-table-on-rails-in-minsk/</guid>
      <description>Все таки попал я на эту конференцию, хотя злоключений по пути было, но сейчас не об этом.
Начало К началу я не успел, к сожалению, и опоздал минут на 10. К тому времени, когда я зарегистрировался, уже потихоньку началось выступление. Хотя, как оказалось, выступал организатор мероприятия, а доклад начался позже.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>