<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Личное мнение on Иван Климчук</title>
    <link>https://klimchuk.by/categories/opinion/</link>
    <description>Recent content in Личное мнение on Иван Климчук</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-BY</language>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Mar 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://klimchuk.by/categories/opinion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Неправильные инструменты и прокрастинация</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/wrong-tools-and-procrastination/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/wrong-tools-and-procrastination/</guid>
      <description>В настоящий момент читаю книгу замечательных ребят из 37signals (теперь просто Basecamp) и почти в самом конце прочитал весьма интересную мысль. В моей голове она тоже крутилась, но не получалось ее сформулировать. К тому же я прекрасно чувствовал описанное в книге, но не мог понять, почему так происходит.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Автоматизм</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/automatism/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/automatism/</guid>
      <description>Автоматизм — это сила привычки, это привычка, доведенная до такого состояния, когда делаешь действие о нем не думая. Сильнее только инстинкты.
Как часто вы делаете какие-то вещи на полном автомате?
 Есть три необходимые привычки, которые при любых условиях сделают доступными любую вещь, какую только может вообразить человек: привычка к труду, привычка к здоровью, привычка к учению.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Инерция мысли</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/inertia-thoughts/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/inertia-thoughts/</guid>
      <description>Все учились в школе и объяснять что такое инерция, я думаю, смысла нету. Если кто забыл - учебник физики, раздел - механика. Но мы не о физической инерции.
Сколько раз вы ловили себя на том, что вот вы сидите, думаете, думаете - а потом - БАЦ!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Книги</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/books/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/books/</guid>
      <description>По книгам и учебникам мы учимся, мы читаем книги и узнаем много нового. Это до недавнего времени был единственный удобный источник информации. Сейчас информации уже больше в интернете, чем в книгах. Прогресс не стоит на месте и это нормально, но минус интернета и в том, что там очень много &amp;ldquo;мусора&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стереотипы</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/stereotypes/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/stereotypes/</guid>
      <description>Стереотип - устоявшееся отношение к происходящим событиям, выработанное на основе сравнения их с внутренними идеалами. Система стереотипов составляет миропонимание.
 Стереотипы везде в обществе, кто бы чего не говорил. О причинах их появления или отсутствия говорить не приходится - это обычное нормальное явление.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Социальные сети и время</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/social-networks-and-time/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/social-networks-and-time/</guid>
      <description>На текущий момент я удалил акаунты из Twitter, Facebook и Вконтакте. Почему - ниже кратко объясню.
Twitter Поговорим о данной социальной сети. Не потому, что другие плохи, а потому что из-за него это все затевалось.
С чего все начиналось? А все началось с августа 2009 года, когда я таки начал пробовать что-то писать в твиттер.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Добро и зло. Что это?</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/good-and-evil/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/good-and-evil/</guid>
      <description>Вот казалось бы, извечный вопрос о добре и зле. Что такое добро? А что такое зло? А почему зло плохое, а добро хорошее? А вон тот мужик вообще по другому думает. Вот у него забрали права - значит гаишник злой, потому что лишит прав и теперь он ездить не может, а он этим семью кормил.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лицемерие живет в каждом</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/hypocrisy-lives-in-each/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/hypocrisy-lives-in-each/</guid>
      <description>Помнится, все от смеха падали, когда Задорнов в своих выступлениях так протяжно говорил: &amp;ldquo;Ну американцы и тупые! Ну тупые!&amp;rdquo;.
И все смеялись, когда смотрели видео-ролики об американцах, которым на улице задают элементарные вопросы, на которые они не могут ответить. Мы то думали, что вот они тупые, а мы все тут академики.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Настоящие имена и анонимность в сети</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/real-names-and-anonymity-online/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/real-names-and-anonymity-online/</guid>
      <description>Сегодня прочитал по ссылке из twitter вот этот пост про то, зачем Google наши настоящие имена. Многие тезисы описаны вполне правильно. И я с ними согласен.
Спамеры, другие мошенники - все они ищут способ легко заработать на доброте, незнании, наивности людей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Время = Деньги. Экономить?</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/time-money-save/</link>
      <pubDate>Sun, 29 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/time-money-save/</guid>
      <description>Хотел для начала спросить, от каких вещей с возрастом вы отказались? От чего отвыкли, к чему, может быть, привыкли? Если есть что ответить, жду в комментариях. А я расскажу, от чего отвык я.
Игры Последние года полтора, наверное, стал замечать за собой, что компьютер превратился исключительно в инструмент для работы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Не сношайте мне мозг</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/do-not-fuck-my-brain/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/do-not-fuck-my-brain/</guid>
      <description>Казалось, бы люди тем и отличаются от животных тем, что умеют говорить и на основе этого строят свои взаимоотношения. Польза в этом какая-то есть, несомненно. Но как же порой раздражает общество в целом со своим сводом, зачастую, очень глупых правил.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему все считают неправильно?</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/counting-incorrect/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/counting-incorrect/</guid>
      <description>Вот задался я таким вопросом и сейчас объясню суть проблемы. Примером возьмем твиттер, хотя подойдет и любой другой сервис или сайт, или даже программа.
Проблема заключается в алгоритме подсчета активности пользователя - т.е. сколько он чего сделал в определенный промежуток времени.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>