<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Заметки on Иван Климчук</title>
    <link>https://klimchuk.by/notes/</link>
    <description>Recent content in Заметки on Иван Климчук</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-BY</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2020 06:00:52 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://klimchuk.by/notes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Как я делал переключатели языков в MODX</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/language-switcher-in-modx-3/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 06:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/language-switcher-in-modx-3/</guid>
      <description>Не воспринимайте эту заметку, как бахвальство, я написал её с целью вдохновить людей, которые подумывали сделать что-то хорошее, но еще не уверены, что их идеи будут достойно восприняты. И еще я хотел показать, что не всегда стоит браться за критически важные задачи, которых все ждут.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Комментариев на сайте не будет</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/no-comments/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 06:00:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/no-comments/</guid>
      <description>Однажды, работая над улучшениями своего сайта, я озаботился тем фактом, что на сайте нет комментариев. Для технических статей комментарии очень важный элемент, с помощью комментариев можно уточнить или дополнить какую-то информацию из заметки, и как показывает опыт того же Хабра, случается, что комментарии становятся ценнее замой заметки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Неправильные инструменты и прокрастинация</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/wrong-tools-and-procrastination/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/wrong-tools-and-procrastination/</guid>
      <description>Эту заметку я уже публиковал в 2014 году, но решил ее немного отредактировать и опубликовать в новой редакции, так как актуальности она не потеряла.
 Во время чтения книги замечательных ребят из 37signals (сейчас Basecamp), почти в самом конце книги я прочитал весьма интересную мысль.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Улучшаем редактор заметок в Forestry</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/forestry-editor-improvements/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 06:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/forestry-editor-improvements/</guid>
      <description>Я уже писал, что использую генератор статических сайтов, а в качестве CMS — сервис Forestry. Сервис позволяет писать тексты в удобном редакторе через браузер, прямо как в WordPress, а потом самостоятельно отправляет изменения в git-репозиторий на GitHub, где всю остальную работу по публикации сайта делает CircleCI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тридцать один</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/31yo/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 06:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/31yo/</guid>
      <description>Обычно к концу года принято подводить итоги, мол, что успел сделать, чего достиг, чему научился. То же самое, бывает, делают и в день рождения. Так получилось, что я родился в конце года и мне должно быть проще, сразу все итоги подвел, как я это сделал в 2014, и свободен.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Автоматизация блога на Hugo с помощью CircleCI</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/static-blog-automation-hugo-circle-ci/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/static-blog-automation-hugo-circle-ci/</guid>
      <description>В прошлой заметке &amp;ldquo;Реинкарнация сайта&amp;rdquo; я рассказывал, как сейчас устроен мой сайт, но давайте все же углубимся в детали и я подробно расскажу, как можно автоматизировать процесс публикации заметок в блоге, когда у вас статический сайт.
На первый взгляд статический сайт выглядит идеальным решением, потому как собирается относительно быстро, собой представляет набор файлов и не требователен к хостингу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Реинкарнация сайта</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/blog-reincarnation/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2019 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/blog-reincarnation/</guid>
      <description>Как было раньше Когда-то давно, в самом начале, сайт работал на моей собственной Alroniks CMS, затем был генератор статических сайтов Dockpad (проект умер), после была попытка запустить сайт на MODX, но неуспешная. Какое-то время сайт работал на Laravel, но и его я устал обслуживать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Итоги и факты за 2014 год</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/2014-12-31__results-and-facts-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/2014-12-31__results-and-facts-2014/</guid>
      <description>Подсмотрел формат у Артема Сапегина. Итак, некоторые факты, события и достижения 2014 года:
— Разобрался с генератором DocPad и создал свой сайт на двух языках именно на нем, попутно заслав парочку пулреквестов в сам DocPad.
— Оставил теплое место в Onliner.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Автоматизм</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/automatism/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/automatism/</guid>
      <description>Автоматизм — это сила привычки, это привычка, доведенная до такого состояния, когда делаешь действие о нем не думая. Сильнее только инстинкты.
Как часто вы делаете какие-то вещи на полном автомате?
 Есть три необходимые привычки, которые при любых условиях сделают доступными любую вещь, какую только может вообразить человек: привычка к труду, привычка к здоровью, привычка к учению.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Инерция мысли</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/inertia-thoughts/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/inertia-thoughts/</guid>
      <description>Все учились в школе и объяснять что такое инерция, я думаю, смысла нету. Если кто забыл - учебник физики, раздел - механика. Но мы не о физической инерции.
Сколько раз вы ловили себя на том, что вот вы сидите, думаете, думаете - а потом - БАЦ!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Книги</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/books/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/books/</guid>
      <description>По книгам и учебникам мы учимся, мы читаем книги и узнаем много нового. Это до недавнего времени был единственный удобный источник информации. Сейчас информации уже больше в интернете, чем в книгах. Прогресс не стоит на месте и это нормально, но минус интернета и в том, что там очень много &amp;ldquo;мусора&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Возраст: 23</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/age-23/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/age-23/</guid>
      <description>23 года это много или мало?
Ответа нет. Есть просто возраст и осознание, чего ты к этому возрасту добился. И плохо, если осознаешь, что за последний год почти ничего не изменилось. Время то идет, жизнь вокруг меняется, а ты застыл. Такое можно простить старику в его 80 лет, когда он, повидавший мир и узнавший все его стороны, желает просто отдохнуть от всей этой суеты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стереотипы</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/stereotypes/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/stereotypes/</guid>
      <description>Стереотип - устоявшееся отношение к происходящим событиям, выработанное на основе сравнения их с внутренними идеалами. Система стереотипов составляет миропонимание.
 Стереотипы везде в обществе, кто бы чего не говорил. О причинах их появления или отсутствия говорить не приходится - это обычное нормальное явление.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Социальные сети и время</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/social-networks-and-time/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/social-networks-and-time/</guid>
      <description>На текущий момент я удалил акаунты из Twitter, Facebook и Вконтакте. Почему - ниже кратко объясню.
Twitter Поговорим о данной социальной сети. Не потому, что другие плохи, а потому что из-за него это все затевалось.
С чего все начиналось? А все началось с августа 2009 года, когда я таки начал пробовать что-то писать в твиттер.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рецепты приготовления MODX</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/modx-cooking-recipes/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/modx-cooking-recipes/</guid>
      <description>Выкладываю видео своего выступления. Хоть и с опозданием большим, но для порядку нужно, чтобы оно тут было.
  Так же ссылка на презентацию (работает в браузере): Рецепты приготовления MODX</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Добро и зло. Что это?</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/good-and-evil/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/good-and-evil/</guid>
      <description>Вот казалось бы, извечный вопрос о добре и зле. Что такое добро? А что такое зло? А почему зло плохое, а добро хорошее? А вон тот мужик вообще по другому думает. Вот у него забрали права - значит гаишник злой, потому что лишит прав и теперь он ездить не может, а он этим семью кормил.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лицемерие живет в каждом</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/hypocrisy-lives-in-each/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/hypocrisy-lives-in-each/</guid>
      <description>Помнится, все от смеха падали, когда Задорнов в своих выступлениях так протяжно говорил: &amp;ldquo;Ну американцы и тупые! Ну тупые!&amp;quot;.
И все смеялись, когда смотрели видео-ролики об американцах, которым на улице задают элементарные вопросы, на которые они не могут ответить. Мы то думали, что вот они тупые, а мы все тут академики.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Настоящие имена и анонимность в сети</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/real-names-and-anonymity-online/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/real-names-and-anonymity-online/</guid>
      <description>Сегодня прочитал по ссылке из twitter вот этот пост про то, зачем Google наши настоящие имена. Многие тезисы описаны вполне правильно. И я с ними согласен.
Спамеры, другие мошенники - все они ищут способ легко заработать на доброте, незнании, наивности людей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новый блоговый движок</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/new-blog-engine/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/new-blog-engine/</guid>
      <description>Как-то последнее время зрела мысль, чтобы эдакое сотворить с сайтом. В данном виде, как он есть, сайт уже больше года существует. Но он перестал меня удовлетворять. Нужно переделать дизайн, упростить верстку, убрать лишний хлам в виде скрипта, который меняет размеры буковок в зависимости от разрешения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пилотный выпуск Просто подкаста</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/just-podcast-episode-0/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/just-podcast-episode-0/</guid>
      <description> Вступление.О чем я вообще? Ах да! Я закончил универ! :) Почему я не хочу менять работу и согласен получать меньше А как же без личных проектов? Они есть! Велосипед. Страсть Пишите предложения  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Время = Деньги. Экономить?</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/time-money-save/</link>
      <pubDate>Sun, 29 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/time-money-save/</guid>
      <description>Хотел для начала спросить, от каких вещей с возрастом вы отказались? От чего отвыкли, к чему, может быть, привыкли? Если есть что ответить, жду в комментариях. А я расскажу, от чего отвык я.
Игры Последние года полтора, наверное, стал замечать за собой, что компьютер превратился исключительно в инструмент для работы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Первые покатушки</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/first-biking/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/first-biking/</guid>
      <description>Только вчера я купил себе велосипед. Остановился на вполне сносной модели Trek 3500 за разумные деньги.
Понятное дело, что новый велик и не покататься — это неправильно. Немного погонять я успел еще вчера, когда ехал из магазина на работу и потом с работы домой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Naked Day</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/css-naked-day/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/css-naked-day/</guid>
      <description>9 апреля во всем мире проводится день без CSS - CSS Naked Day. Web-мастера отключают на своих сайтах весь css и показывают свой сайт голым, т.е. только верстка в html, без какого-либо оформления.
Скажете, зачем? Особо то может и не зачем, но я вижу в этом большую пользу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Не сношайте мне мозг</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/do-not-fuck-my-brain/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/do-not-fuck-my-brain/</guid>
      <description>Казалось, бы люди тем и отличаются от животных тем, что умеют говорить и на основе этого строят свои взаимоотношения. Польза в этом какая-то есть, несомненно. Но как же порой раздражает общество в целом со своим сводом, зачастую, очень глупых правил.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Изменения грядут!</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/changes-are-coming/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/changes-are-coming/</guid>
      <description>Несмотря на громкий заголовок, заметка будет короткой. В связи с тем, что я все больше увлекаюсь системой контроля версий под название Mercurial, я планирую перенести раздел сайта Проекты на bitbucket.org. Если получится договориться с тех-поддержкой хостинга о том, чтобы мне сменили CNAME для поддомена, то будет вообще шикарно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu и ASUS EEE PC — настраиваем подсветку экрана</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/ubuntu-and-asus-eee-pc/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/ubuntu-and-asus-eee-pc/</guid>
      <description>Стояла раньше у меня на нетбуке Ubuntu Netbook Edition. И параллельно ей жила там мной не любимая Windows. Жила, потому что нужно было делать задания по учебе в университете, иначе никак. Но вот учебы нет, для диплома все есть и в линуксах, и решил я навести порядок на нетбуке.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новое на сайте</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/new-on-the-site/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/new-on-the-site/</guid>
      <description>Система стоит, нормально работает. Хорошее правило админов: &amp;ldquo;работает - не трогай!&amp;quot;. Но оно применимо для тех вещей, которые настроил и забыл. Но если бы так поступали бы с сайтами, сидели бы мы в 90 годах и по сей день. Поэтому сайт должен быть динамичным, развиваться и совершенствоваться.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О событиях, планах</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/about-event-and-plans/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/about-event-and-plans/</guid>
      <description>Не буду в посте влезать в политику, так уже многое сказано и показано. Я не остался равнодушен, но не то настроение сейчас, чтобы писать об этом в блог.
Тема данного поста немного другая. События в заголовке упомянуты неспроста. Я извиняюсь за редкие записи в блоге, но на то он и дневник, чтобы писать сюда когда есть время и желание.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruby, Python &amp; more Meetup</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/ruby-python-more-meetup/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/ruby-python-more-meetup/</guid>
      <description>В ходе дискуссии &amp;ldquo;Ruby vs Python&amp;rdquo; во время конференции Деловой интернет участники сошлись во мнении, что на мероприятиях нужно не просто говорить о технологиях, но и работать с ними.
Например, такие языки как Ruby и Python постоянно развиваются и совершенствуются именно благодаря сообществу энтузиастов - тех, кому интересен результат, совершенствование инструментов и саморазвитие.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Версия сайта для нетбуков</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/site-version-for-netbooks/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/site-version-for-netbooks/</guid>
      <description>Версия сайта для нетбуков Вот ведь какое дело, появились давным-давно первые сайты. Неказистые, ужасные, не всегда красивые. На то были причины: не было html5 и css3, опыта было не так много у разработчиков, браузеры не все могли. Сейчас ситуация поменялась в лучшую сторону и намного в лучшую.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мобильная версия сайта</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/mobile-version/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/mobile-version/</guid>
      <description>Посидев пару часиков сегодня вечерком, почитав подборку литературы, посмотрев примеры, сделал себе нормальную мобильную версию сайта. Opera Mobile умеет отображать любой сайт, но хотелось именно той простоты и удобства, которая есть в мобильных версиях других сайтов. Сделал нечто подобное.
В мобильной версии где-то могут быть недочеты или мелкие баги, все таки делал ее буквально за пару часов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прыжок с моста на радиаторном</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/jump-off-the-bridge/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/jump-off-the-bridge/</guid>
      <description>Совсем недавно я переборол еще один природный страх - страх перед высотой. Хотя для меня страха как такового и не было, но человек всегда боится высоты, так как действует инстинкт самосохранения. Упасть с высоты - значит гарантированно разбиться, зачастую насмерть, поэтому организм и мозг пытаются таким образом нас защитить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Перестал работать Вконтакте</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/stopped-working-vk/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/stopped-working-vk/</guid>
      <description>Перестал работать Вконтакте Вот уже 2 день не работает социальная сеть &amp;ldquo;Вконтакте&amp;rdquo;. Учитывая то, что я живу в Беларуси, как и многие, сразу начали грешить на известный скандальный указ №60. Но со временем ситуация проясняется и паниковать не стоит.
Исходя из новых данных, нету &amp;ldquo;контакта&amp;rdquo; в Беларуси и в некоторых регионах России.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Велопрогулка по Минску</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/biking-in-minsk/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/biking-in-minsk/</guid>
      <description>Как-то заработался и совсем забыл про свой блог. Оправдываться не буду. Потому дальше только по теме.
А тема такая. Кататься на велосипеде я люблю, к тому же для программиста спорт просто необходим из-за сидячего образа жизни. Вот я и решил размять мышцы и совершить мини-марафон на велосипеде.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дома вкусно кормят - 2</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/tasty-food-at-home-2/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/tasty-food-at-home-2/</guid>
      <description>Как и обещал, решил рассказать о втором дне поездки домой. К сожалению, время нашлось только сейчас и все в деталях уже не помню, но постараюсь вспомнить самое интересное.
Утро Утро было самым обычным. Летом дома как всегда жарко до невыносимости, но я спал как убитый.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему все считают неправильно?</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/counting-incorrect/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/counting-incorrect/</guid>
      <description>Вот задался я таким вопросом и сейчас объясню суть проблемы. Примером возьмем твиттер, хотя подойдет и любой другой сервис или сайт, или даже программа.
Проблема заключается в алгоритме подсчета активности пользователя - т.е. сколько он чего сделал в определенный промежуток времени.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Завершился круглый стол по Rails в Минске</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/round-table-on-rails-in-minsk/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/round-table-on-rails-in-minsk/</guid>
      <description>Все таки попал я на эту конференцию, хотя злоключений по пути было, но сейчас не об этом.
Начало К началу я не успел, к сожалению, и опоздал минут на 10. К тому времени, когда я зарегистрировался, уже потихоньку началось выступление. Хотя, как оказалось, выступал организатор мероприятия, а доклад начался позже.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Комментарии к блогу</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/comment-in-the-blog/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/comment-in-the-blog/</guid>
      <description>Выходной день выдался удачным и продуктивным, несмотря на такую жаркую погоду. В итоге я завершил работу над функционалом комментариев. Еще, правда, много работы в этом направлении, но это касается скорее административной части сайта.
Как комментировать? Учить как пользоваться комментариями не стану, расскажу лишь о том, что нужно для успешного добавления комментария.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Появился favicon на сайте</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/favicon-on-site/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/favicon-on-site/</guid>
      <description>Признаком качественно сайта на данный момент является так же всем известный favicon. Если кто не знает – маленькая иконка в строке браузера, слева от адреса страницы. Кроме того, в различных каталогах и приложениях эти иконки так же показываются. Так что рано или поздно нужно было сделать такую иконку и для своего сайта.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новый дизайн сайта</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/the-new-site-design/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jun 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/the-new-site-design/</guid>
      <description>Как вы уже наверное заметили, уважаемые читатели, работа не стоит на месте. Постоянно я что-то делаю и меняю на сайте. Сайт я создал недавно и эти изменения закономерны. Рубрика называется &amp;ldquo;Новости блога&amp;rdquo; и именно в ней я собираюсь рассказывать о новых возможностях и фичах моего сайта и блога.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дома вкусно кормят</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/tasty-food-at-home/</link>
      <pubDate>Sun, 30 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/tasty-food-at-home/</guid>
      <description>На этих выходным по просьбам родителей, да и так уже по необходимости изредка появляться домой, ездил к себе на родину, в свой родной город. Там я уже не живу 4 года (ровно столько я учусь в университете). Поездкой я остался весьма доволен, что-то успел запечатлеть на фото, когда телефон с камерой был под рукой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Первая запись блога</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/the-first-blog-entry/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/the-first-blog-entry/</guid>
      <description>Здравствуйте! Этой заметкой я хочу начать свой блог. Для начала хочу рассказать, о чем я собираюсь писать в свой блог, для кого я буду писать и как часто и почему я не пользуюсь уже готовыми сервисами типа ЖЖ.
В целом ЖЖ очень удобная площадка для ведения блогов.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>