<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Разработка on Иван Климчук</title>
    <link>https://klimchuk.by/categories/development/</link>
    <description>Recent content in Разработка on Иван Климчук</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-BY</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Jul 2020 06:00:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://klimchuk.by/categories/development/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimchuk.by/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2020 06:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/</guid>
      <description>Иван Климчук, программист
и просто хороший человек
Люблю open source, белорусский язык, велосипед и покодить</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Собственный тип поля в системных настройках</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/custom-field-type-in-modx-system-settings/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2020 06:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/custom-field-type-in-modx-system-settings/</guid>
      <description>На днях в чате MODX в Telegram появился вопрос о том, как добавить в системные настройки свой собственный тип для полей. Я подобное уже делал в своих компонентах и был готов рассказать прямо там, в чате, однако, когда начал вникать в суть вопроса, понял, что задача чуть сложнее, чем показалось в начале, и заслуживает отдельной заметки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как я делал переключатели языков в MODX</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/language-switcher-in-modx-3/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 06:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/language-switcher-in-modx-3/</guid>
      <description>Не воспринимайте эту заметку, как бахвальство, я написал её с целью вдохновить людей, которые подумывали сделать что-то хорошее, но еще не уверены, что их идеи будут достойно восприняты. И еще я хотел показать, что не всегда стоит браться за критически важные задачи, которых все ждут.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Улучшаем редактор заметок в Forestry</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/forestry-editor-improvements/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 06:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/forestry-editor-improvements/</guid>
      <description>Я уже писал, что использую генератор статических сайтов, а в качестве CMS — сервис Forestry. Сервис позволяет писать тексты в удобном редакторе через браузер, прямо как в WordPress, а потом самостоятельно отправляет изменения в git-репозиторий на GitHub, где всю остальную работу по публикации сайта делает CircleCI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Автоматизация блога на Hugo с помощью CircleCI</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/static-blog-automation-hugo-circle-ci/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/static-blog-automation-hugo-circle-ci/</guid>
      <description>В прошлой заметке &amp;ldquo;Реинкарнация сайта&amp;rdquo; я рассказывал, как сейчас устроен мой сайт, но давайте все же углубимся в детали и я подробно расскажу, как можно автоматизировать процесс публикации заметок в блоге, когда у вас статический сайт.
На первый взгляд статический сайт выглядит идеальным решением, потому как собирается относительно быстро, собой представляет набор файлов и не требователен к хостингу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рецепты приготовления MODX</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/modx-cooking-recipes/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/modx-cooking-recipes/</guid>
      <description>Выкладываю видео своего выступления. Хоть и с опозданием большим, но для порядку нужно, чтобы оно тут было.
  Так же ссылка на презентацию (работает в браузере): Рецепты приготовления MODX</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu и ASUS EEE PC — настраиваем подсветку экрана</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/ubuntu-and-asus-eee-pc/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/ubuntu-and-asus-eee-pc/</guid>
      <description>Стояла раньше у меня на нетбуке Ubuntu Netbook Edition. И параллельно ей жила там мной не любимая Windows. Жила, потому что нужно было делать задания по учебе в университете, иначе никак. Но вот учебы нет, для диплома все есть и в линуксах, и решил я навести порядок на нетбуке.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новое на сайте</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/new-on-the-site/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/new-on-the-site/</guid>
      <description>Система стоит, нормально работает. Хорошее правило админов: &amp;ldquo;работает - не трогай!&amp;rdquo;. Но оно применимо для тех вещей, которые настроил и забыл. Но если бы так поступали бы с сайтами, сидели бы мы в 90 годах и по сей день. Поэтому сайт должен быть динамичным, развиваться и совершенствоваться.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Версия сайта для нетбуков</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/site-version-for-netbooks/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/site-version-for-netbooks/</guid>
      <description>Версия сайта для нетбуков Вот ведь какое дело, появились давным-давно первые сайты. Неказистые, ужасные, не всегда красивые. На то были причины: не было html5 и css3, опыта было не так много у разработчиков, браузеры не все могли. Сейчас ситуация поменялась в лучшую сторону и намного в лучшую.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Появился favicon на сайте</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/favicon-on-site/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/favicon-on-site/</guid>
      <description>Признаком качественно сайта на данный момент является так же всем известный favicon. Если кто не знает – маленькая иконка в строке браузера, слева от адреса страницы. Кроме того, в различных каталогах и приложениях эти иконки так же показываются. Так что рано или поздно нужно было сделать такую иконку и для своего сайта.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новый дизайн сайта</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/the-new-site-design/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jun 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/the-new-site-design/</guid>
      <description>Как вы уже наверное заметили, уважаемые читатели, работа не стоит на месте. Постоянно я что-то делаю и меняю на сайте. Сайт я создал недавно и эти изменения закономерны. Рубрика называется &amp;ldquo;Новости блога&amp;rdquo; и именно в ней я собираюсь рассказывать о новых возможностях и фичах моего сайта и блога.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Первая запись блога</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/the-first-blog-entry/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2010 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/the-first-blog-entry/</guid>
      <description>Здравствуйте! Этой заметкой я хочу начать свой блог. Для начала хочу рассказать, о чем я собираюсь писать в свой блог, для кого я буду писать и как часто и почему я не пользуюсь уже готовыми сервисами типа ЖЖ.
В целом ЖЖ очень удобная площадка для ведения блогов.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>