<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Разработка on Иван Климчук</title>
    <link>https://klimchuk.by/categories/development/</link>
    <description>Recent content in Разработка on Иван Климчук</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-BY</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2020 06:00:52 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://klimchuk.by/categories/development/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://klimchuk.by/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 06:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/</guid>
      <description>Иван Климчук, программист
и просто хороший человек
Люблю open source, белорусский язык, велосипед и покодить</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как я делал переключатели языков в MODX</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/language-switcher-in-modx-3/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 06:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/language-switcher-in-modx-3/</guid>
      <description>Не воспринимайте эту заметку, как бахвальство, я написал её с целью вдохновить людей, которые подумывали сделать что-то хорошее, но еще не уверены, что их идеи будут достойно восприняты. И еще я хотел показать, что не всегда стоит браться за критически важные задачи, которых все ждут.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Улучшаем редактор заметок в Forestry</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/forestry-editor-improvements/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 06:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/forestry-editor-improvements/</guid>
      <description>Я уже писал, что использую генератор статических сайтов, а в качестве CMS — сервис Forestry. Сервис позволяет писать тексты в удобном редакторе через браузер, прямо как в WordPress, а потом самостоятельно отправляет изменения в git-репозиторий на GitHub, где всю остальную работу по публикации сайта делает CircleCI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Автоматизация блога на Hugo с помощью CircleCI</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/static-blog-automation-hugo-circle-ci/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/static-blog-automation-hugo-circle-ci/</guid>
      <description>В прошлой заметке &amp;ldquo;Реинкарнация сайта&amp;rdquo; я рассказывал, как сейчас устроен мой сайт, но давайте все же углубимся в детали и я подробно расскажу, как можно автоматизировать процесс публикации заметок в блоге, когда у вас статический сайт.
На первый взгляд статический сайт выглядит идеальным решением, потому как собирается относительно быстро, собой представляет набор файлов и не требователен к хостингу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рецепты приготовления MODX</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/modx-cooking-recipes/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/modx-cooking-recipes/</guid>
      <description>Выкладываю видео своего выступления. Хоть и с опозданием большим, но для порядку нужно, чтобы оно тут было.
  Так же ссылка на презентацию (работает в браузере): Рецепты приготовления MODX</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новый блоговый движок</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/new-blog-engine/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/new-blog-engine/</guid>
      <description>Как-то последнее время зрела мысль, чтобы эдакое сотворить с сайтом. В данном виде, как он есть, сайт уже больше года существует. Но он перестал меня удовлетворять. Нужно переделать дизайн, упростить верстку, убрать лишний хлам в виде скрипта, который меняет размеры буковок в зависимости от разрешения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS Naked Day</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/css-naked-day/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/css-naked-day/</guid>
      <description>9 апреля во всем мире проводится день без CSS - CSS Naked Day. Web-мастера отключают на своих сайтах весь css и показывают свой сайт голым, т.е. только верстка в html, без какого-либо оформления.
Скажете, зачем? Особо то может и не зачем, но я вижу в этом большую пользу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Изменения грядут!</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/changes-are-coming/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/changes-are-coming/</guid>
      <description>Несмотря на громкий заголовок, заметка будет короткой. В связи с тем, что я все больше увлекаюсь системой контроля версий под название Mercurial, я планирую перенести раздел сайта Проекты на bitbucket.org. Если получится договориться с тех-поддержкой хостинга о том, чтобы мне сменили CNAME для поддомена, то будет вообще шикарно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu и ASUS EEE PC — настраиваем подсветку экрана</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/ubuntu-and-asus-eee-pc/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/ubuntu-and-asus-eee-pc/</guid>
      <description>Стояла раньше у меня на нетбуке Ubuntu Netbook Edition. И параллельно ей жила там мной не любимая Windows. Жила, потому что нужно было делать задания по учебе в университете, иначе никак. Но вот учебы нет, для диплома все есть и в линуксах, и решил я навести порядок на нетбуке.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новое на сайте</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/new-on-the-site/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/new-on-the-site/</guid>
      <description>Система стоит, нормально работает. Хорошее правило админов: &amp;ldquo;работает - не трогай!&amp;quot;. Но оно применимо для тех вещей, которые настроил и забыл. Но если бы так поступали бы с сайтами, сидели бы мы в 90 годах и по сей день. Поэтому сайт должен быть динамичным, развиваться и совершенствоваться.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Версия сайта для нетбуков</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/site-version-for-netbooks/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/site-version-for-netbooks/</guid>
      <description>Версия сайта для нетбуков Вот ведь какое дело, появились давным-давно первые сайты. Неказистые, ужасные, не всегда красивые. На то были причины: не было html5 и css3, опыта было не так много у разработчиков, браузеры не все могли. Сейчас ситуация поменялась в лучшую сторону и намного в лучшую.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мобильная версия сайта</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/mobile-version/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/mobile-version/</guid>
      <description>Посидев пару часиков сегодня вечерком, почитав подборку литературы, посмотрев примеры, сделал себе нормальную мобильную версию сайта. Opera Mobile умеет отображать любой сайт, но хотелось именно той простоты и удобства, которая есть в мобильных версиях других сайтов. Сделал нечто подобное.
В мобильной версии где-то могут быть недочеты или мелкие баги, все таки делал ее буквально за пару часов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Комментарии к блогу</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/comment-in-the-blog/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/comment-in-the-blog/</guid>
      <description>Выходной день выдался удачным и продуктивным, несмотря на такую жаркую погоду. В итоге я завершил работу над функционалом комментариев. Еще, правда, много работы в этом направлении, но это касается скорее административной части сайта.
Как комментировать? Учить как пользоваться комментариями не стану, расскажу лишь о том, что нужно для успешного добавления комментария.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Появился favicon на сайте</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/favicon-on-site/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/favicon-on-site/</guid>
      <description>Признаком качественно сайта на данный момент является так же всем известный favicon. Если кто не знает - маленькая иконка в строке браузера, слева от адреса страницы. Кроме того, в различных каталогах, приложениях эти иконки учитываются и показываются. Так что рано или поздно нужно было сделать такую иконку и для своего сайта.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новый дизайн сайта</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/the-new-site-design/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/the-new-site-design/</guid>
      <description>Как вы уже наверное заметили, уважаемые читатели, работа не стоит на месте. Постоянно я что-то делаю и меняю как на сайте, так и в блоге. Сайт родился недавно и это закономерно. Рубрика называется &amp;ldquo;Новости блога&amp;rdquo; и именно в ней я собираюсь рассказывать о новых возможностях и фичах моего сайта и блога.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Первая запись блога</title>
      <link>https://klimchuk.by/notes/the-first-blog-entry/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://klimchuk.by/notes/the-first-blog-entry/</guid>
      <description>Доброго времени суток, уважаемые пользователи.
Этим постом я хочу начать свой блог.
Для начала хотелось бы рассказать, о чем я хочу писать в свой блог и почему я не пользуюсь уже готовыми сервисами типа ЖЖ и другие. А также рассказать для кого я буду писать, о чем я буду писать и как часто я буду писать в свой блог.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>